\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{tabularx}

% Configuración de estilo
\renewcommand{\arraystretch}{1.7} 
\definecolor{gris_f}{gray}{0.97}

% Definimos columnas de igual ancho
\newcolumntype{Y}{>{\raggedright\arraybackslash\hspace{0pt}}X}

\begin{document}

\begin{center}
    \Huge \textbf{Verben} \\
    \vspace{1em}
\end{center}

% --- SECCIÓN 1: MODALES Y AUXILIARES ---
\subsection*{Verbos Modales y Auxiliares}
\noindent
\rowcolors{1}{gris_f}{white}
\small
\begin{tabularx}{\textwidth}{| l | X | l | c | l |}
\hline
\textbf{Verbo} & \textbf{Significado y Contexto} & \textbf{Tipo} & \textbf{Aux.} & \textbf{Régimen} \\
\hline
dürfen & Tener permiso / Prohibición & Modal & Haben & + Akkusativ \\
können & Poder / Capacidad & Modal & Haben & + Akkusativ \\
mögen & Gustar & Modal & Haben & + Akkusativ \\
müssen & Deber (Obligación) & Modal & Haben & + Akkusativ \\
sollen & Deber (Consejo/Encargo) & Modal & Haben & + Akkusativ \\
wollen & Querer (Voluntad) & Modal & Haben & + Akkusativ \\
sein & Ser / Estar & Fuerte & Sein & + Nominativ \\
haben & Tener / Haber & Débil & Haben & + Akkusativ \\
werden & Llegar a ser / Futuro & Fuerte & Sein & + Nominativ \\
\hline
\end{tabularx}
\vspace{2.5em}

% --- SECCIÓN 2: MOVIMIENTO Y TRANSPORTE ---
\subsection*{Movimiento y Transporte}
\noindent
\rowcolors{1}{gris_f}{white}
\begin{tabularx}{\textwidth}{| l | X | l | c | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm} | >{\raggedright\arraybackslash}p{3.5cm} |}
\hline
\textbf{Verbo} & \textbf{Significado} & \textbf{Tipo} & \textbf{Aux.} & \textbf{Régimen} & \textbf{Formas (Präs / Prät / Part II)} \\
\hline
gehen & Ir (a pie) & Fuerte & Sein & Intransitivo & - / ging / gegangen \\
fahren & Ir (vehículo) & Fuerte & Sein & + Akkusativ* & fährt / fuhr / gefahren \\
kommen & Venir & Fuerte & Sein & Intransitivo & - / kam / gekommen \\
fliegen & Volar & Fuerte & Sein & + Akkusativ* & - / flog / geflogen \\
laufen & Correr / Caminar & Fuerte & Sein & Intransitivo & läuft / lief / gelaufen \\
reisen & Viajar & Débil & Sein & Intransitivo & - / - / - \\
steigen & Subir / Ascender & Fuerte & Sein & Intransitivo & - / stieg / gestiegen \\
einsteigen & Subir a transporte & Fuerte/Sep. & Sein & in + Akk. & - / stieg ein / eingestiegen \\
aussteigen & Bajar de transporte & Fuerte/Sep. & Sein & aus + Dat. & - / stieg aus / ausgestiegen \\
umsteigen & Hacer transbordo & Fuerte/Sep. & Sein & in + Akk. & - / stieg um / umgestiegen \\
ankommen & Llegar & Fuerte/Sep. & Sein & an + Dat. & - / kam an / angekommen \\
abfahren & Partir / Salir & Fuerte/Sep. & Sein & Intransitivo & fährt ab / fuhr ab / abgefahren \\
umziehen & Mudarse & Fuerte/Sep. & Sein & Intransitivo & - / zog um / umgezogen \\
fallen & Caer & Fuerte & Sein & Intransitivo & fällt / fiel / gefallen \\
springen & Saltar & Fuerte & Sein & Intransitivo & - / sprang / gesprungen \\
\hline
\end{tabularx}
\vspace{1em}
\small{*Nota: Si estos verbos transitan un objeto directo (ej. conducir un coche), el auxiliar cambia a \textit{haben}.}

% --- SECCIÓN 3: COMUNICACIÓN Y RELACIÓN SOCIAL ---
\subsection*{Comunicación y Relación Social}
\noindent
\rowcolors{1}{gris_f}{white}
\begin{tabularx}{\textwidth}{| l | X | l | c | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm} | >{\raggedright\arraybackslash}p{3.5cm} |}
\hline
\textbf{Verbo} & \textbf{Significado} & \textbf{Tipo} & \textbf{Aux.} & \textbf{Régimen} & \textbf{Formas (Präs / Prät / Part II)} \\
\hline
sagen & Decir & Débil & Haben & + Dat + Akk & - / - / - \\
sprechen & Hablar & Fuerte & Haben & mit + D / über + A & spricht / sprach / gesprochen \\
antworten & Responder & Débil & Haben & + Dativo & - / - / - \\
fragen & Preguntar & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
danken & Agradecer & Débil & Haben & + Dativo & - / - / - \\
helfen & Ayudar & Fuerte & Haben & + Dativo & hilft / half / geholfen \\
einladen & Invitar & Fuerte/Sep. & Haben & zu + Dat & lädt ein / lud ein / eingeladen \\
anrufen & Llamar (tel.) & Fuerte/Sep. & Haben & + Akkusativ & - / rief an / angerufen \\
besuchen & Visitar & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
treffen & Quedar & Fuerte & Haben & + Akkusativ & trifft / traf / getroffen \\
sich unterhalten & Conversar & Fuerte/Refl. & Haben & mit + D / über + A & unterhält / unterhielt / unterhalten \\
erzählen & Contar & Débil & Haben & von + Dativo & - / - / - \\
schreiben & Escribir & Fuerte & Haben & an + Akkusativ & - / schrieb / geschrieben \\
versprechen & Prometer & Fuerte & Haben & + Dat + Akk & verspricht / versprach / versprochen \\
gratulieren & Felicitar & Débil & Haben & + Dativo & - / - / - \\
diskutieren & Debatir & Débil & Haben & mit + D / über + A & - / - / - \\
vorstellen & Presentar & Débil/Sep. & Haben & + Dat + Akk & - / - / - \\
sich vorstellen & Imaginarse & Débil/Refl. & Haben & + Dat / + Akk & - / - / - \\
zuhören & Escuchar & Débil/Sep. & Haben & + Dativo & - / - / - \\
\hline
\end{tabularx}
\vspace{2.5em}

% --- SECCIÓN 4: TRABAJO Y ACTIVIDAD INTELECTUAL ---
\subsection*{Trabajo y Actividad Intelectual}
\noindent
\rowcolors{1}{gris_f}{white}
\begin{tabularx}{\textwidth}{| l | X | l | c | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm} | >{\raggedright\arraybackslash}p{3.5cm} |}
\hline
\textbf{Verbo} & \textbf{Significado} & \textbf{Tipo} & \textbf{Aux.} & \textbf{Régimen} & \textbf{Formas (Präs / Prät / Part II)} \\
\hline
arbeiten & Trabajar & Débil & Haben & an / bei + Dat & - / - / - \\
lernen & Aprender & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
studieren & Estudiar (Uni) & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
verstehen & Entender & Fuerte & Haben & + Akkusativ & - / verstand / verstanden \\
wissen & Saber & Mixto & Haben & + Akkusativ & weiß / wusste / gewusst \\
denken & Pensar & Mixto & Haben & an + Akkusativ & - / dachte / gedacht \\
planen & Planear & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
sich bewerben & Postularse & Fuerte/Refl. & Haben & um + Akkusativ & bewirbt / bewarb / beworben \\
kündigen & Despedir & Débil & Haben & + Dat / + Akk & - / - / - \\
erklären & Explicar & Débil & Haben & + Dat + Akk & - / - / - \\
vorbereiten & Preparar & Débil/Sep. & Haben & auf + Akkusativ & - / - / - \\
entscheiden & Decidir & Fuerte & Haben & über + Akkusativ & - / entschied / entschieden \\
teilnehmen & Participar & Fuerte/Sep. & Haben & an + Dativo & nimmt teil / nahm teil / teilgenommen \\
stattfinden & Tener lugar & Fuerte/Sep. & Haben & Intransitivo & - / fand statt / stattgefunden \\
\hline
\end{tabularx}

% --- SECCIÓN 5: SENTIMIENTOS Y PERCEPCIÓN ---
\subsection*{Sentimientos, Mente y Percepción}
\noindent
\rowcolors{1}{gris_f}{white}
\begin{tabularx}{\textwidth}{| l | X | l | c | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm} | >{\raggedright\arraybackslash}p{3.5cm} |}
\hline
\textbf{Verbo} & \textbf{Significado} & \textbf{Tipo} & \textbf{Aux.} & \textbf{Régimen} & \textbf{Formas (Präs / Prät / Part II)} \\
\hline
lieben & Amar & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
hassen & Odiar & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
glauben & Creer & Débil & Haben & an + Akk & - / - / - \\
hoffen & Esperar & Débil & Haben & auf + Akkusativ & - / - / - \\
sich freuen & Alegrarse & Débil/Refl. & Haben & auf / über + Akk & - / - / - \\
sich erinnern & Recordar & Débil/Refl. & Haben & an + Akkusativ & - / - / - \\
vergessen & Olvidar & Fuerte & Haben & + Akkusativ & vergisst / vergaß / vergessen \\
fühlen & Sentir & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
sehen & Ver & Fuerte & Haben & + Akkusativ & sieht / sah / gesehen \\
hören & Oír & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
sich interesieren & Interesarse & Débil/Refl. & Haben & für + Akkusativ & - / - / - \\
sich ärgern & Enfadarse & Débil/Refl. & Haben & über + Akkusativ & - / - / - \\
gefallen & Gustar & Fuerte & Haben & + Dativo & gefällt / gefiel / gefallen \\
\hline
\end{tabularx}
\vspace{2.5em}

% --- SECCIÓN 6: ACTIVIDADES COTIDIANAS ---
\subsection*{Actividades Cotidianas}
\noindent
\rowcolors{1}{gris_f}{white}
\begin{tabularx}{\textwidth}{| l | X | l | c | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm} | >{\raggedright\arraybackslash}p{3.5cm} |}
\hline
\textbf{Verbo} & \textbf{Significado} & \textbf{Tipo} & \textbf{Aux.} & \textbf{Régimen} & \textbf{Formas (Präs / Prät / Part II)} \\
\hline
essen & Comer & Fuerte & Haben & + Akkusativ & isst / aß / gegessen \\
trinken & Beber & Fuerte & Haben & + Akkusativ & - / trank / getrunken \\
schlafen & Dormir & Fuerte & Haben & Intransitivo & schläft / schlief / geschlafen \\
aufstehen & Levantarse & Fuerte/Sep. & Sein & Intransitivo & - / stand auf / aufgestanden \\
sich anziehen & Vestirse & Fuerte/Sep. & Haben & + Akkusativ & - / zog an / angezogen \\
waschen & Lavar & Fuerte & Haben & + Akkusativ & wäscht / wusch / gewaschen \\
kochen & Cocinar & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
einkaufen & Comprar & Débil/Sep. & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
fernsehen & Ver la tele & Fuerte/Sep. & Haben & Intransitivo & sieht fern / sah fern / ferngesehen \\
anfangen & Empezar & Fuerte/Sep. & Haben & mit + Dativo & fängt an / fing an / angefangen \\
aufhören & Terminar & Débil/Sep. & Haben & mit + Dativo & - / - / - \\
warten & Esperar & Débil & Haben & auf + Akkusativ & - / - / - \\
wohnen & Vivir & Débil & Haben & in + Dativo & - / - / - \\
aufräumen & Ordenar & Débil/Sep. & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
\hline
\end{tabularx}
\vspace{2.5em}

% --- SECCIÓN 7: POSESIÓN Y TRANSACCIONES ---
\subsection*{Posesión y Transacciones}
\noindent
\rowcolors{1}{gris_f}{white}
\begin{tabularx}{\textwidth}{| l | X | l | c | >{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm} | >{\raggedright\arraybackslash}p{3.5cm} |}
\hline
\textbf{Verbo} & \textbf{Significado} & \textbf{Tipo} & \textbf{Aux.} & \textbf{Régimen} & \textbf{Formas (Präs / Prät / Part II)} \\
\hline
geben & Dar & Fuerte & Haben & + Dat + Akk & gibt / gab / gegeben \\
nehmen & Tomar & Fuerte & Haben & + Akkusativ & nimmt / nahm / genommen \\
kaufen & Comprar & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
verkaufen & Vender & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
bezahlen & Pagar & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
leihen & Prestar & Fuerte & Haben & + Dat + Akk & - / lieh / geliehen \\
gehören & Pertenecer & Débil & Haben & + Dativo & - / - / - \\
brauchen & Necesitar & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
suchen & Buscar & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
finden & Encontrar & Fuerte & Haben & + Akkusativ & - / fand / gefunden \\
bringne & Traer & Mixto & Haben & + Dat + Akk & - / brachte / gebracht \\
zeigen & Mostrar & Débil & Haben & + Dat + Akk & - / - / - \\
benutzen & Usar & Débil & Haben & + Akkusativ & - / - / - \\
verlieren & Perder & Fuerte & Haben & + Akkusativ & - / verlor / verloren \\
\hline
\end{tabularx}
\vspace{2.5em}

\end{document}